---
title: pelatihan teknis oleh tim Articulpi
date: 2012-12-04
categories:
- laporan
- MK-160
---

![200px-Desember_4-5_2012_MK160_pelatihan_teknis.jpeg](/uploads/200px-Desember_4-5_2012_MK160_pelatihan_teknis.jpeg){: .img-responsive .center-block }

**Tujuan** : pelatihan teknis oleh tim Articulpi kepada pengelola yang mengurusi teknis mk160. Pelatihan terkait dengan sistem sederhana dalam aplikasi mk160. Adanya pelatihan ini agar pengelola yang mengurusi teknis dapat memperbaiki apabila terjadi trobel dalam sistem aplikasi mk160. Tim teknis juga dapat memasukan nomor admin untuk dapat mengontrol SMS masuk ke dalam sistem.

**Lokasi** : sekretariat media komunitas angkringan 

**Alamat** : Komplek Balai Desa Timbulharjo, Sewon, Bantul 

**Jam** : Hari pertama jam 10.00 - 22.00 WIB, hari kedua jam 10.00 - 23.00 WIB 

**Hadir** : 
* [Muhamad Amrun](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Muhamad_Amrun)
* Amron Risdianto "Tepos"
* [Miftahul Abdurahman](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Miftahul_Abdurrakhman)
* Jaswadi
* Saryanto "Gopek"


**Ringkasan** : 
* Melihat sistem aplikasi mk160 oleh tim teknis media komunitas angkringa
* Memasukan nomor admin untuk membantu mengontrol pesan sms MK160 oleh warga.
* Melakukan perbaikan seandainya terdapat troubel terkait dengan sistem aplikasi MK160, sehingga tim teknis media komunitas angkringan dapat mengatasi sendiri.
